小店：越黑暗越要自己發光

小店：越黑暗越要自己發光

在元朗經營小店的阿琳表示，7.21恐襲後感受到周邊商戶的關懷。許頌明攝

【本報訊】「越係黑暗，越要自己發光發熱，唔可以等待光。」一個月前，元朗經歷黑暗一夜。一個月後，市民在該區默站及參與放映會，抗議警方執法不公。有當晚目擊事件的商戶已走出恐懼，一個月間，周邊店舖、朋友對她的關懷增加，日後盼與同路人一起應對。亦有商戶慨嘆生意大減，希望政府回應民間訴求，修補撕裂。元朗，會有光明的一天嗎？

記者：張雅婷

踏進元朗一條街道，有店舖門外張貼反送中標語，是少數在元朗就事件表態的商戶。7.21當晚，店舖負責人阿琳在家中得悉有白衣人於元朗西鐵站打人，立即到場。當時，防暴警察已在場，但準備離開。她立即質問在場指揮官：「你哋真喺唔做嘢？真係選擇走？」換來一個冷笑，眼神似是說：「你哋自己知啦！」

相關新聞：港鐵站對峙 示威者滅火筒退警

商戶黃先生慨嘆元朗本來十分熱鬧，但7.21後遊客明顯減少。

元朗西鐵站示威者合力拉下捲閘，阻止防暴警進入站內。
何家達攝

防暴警昨晚進入南邊圍戒備，有村民喝罵記者阻止拍攝。
彭志行攝

文字整理揭露鄉黑脈絡

警方離開後，白衣人折返，本已離開的阿琳又返回元朗站已落閘的J出口。突然，一群手持武器的白衣人在閘口揮棍，似要「劈友」。阿琳和眾街坊拔腿就跑，但不敢跑太快，怕遺下同伴。50米、100米、200米，直到回頭不見鄉黑，眾人才敢停下。再回到現場，只見地上血迹斑斑和傷者等待救援。

阿琳形容自己當時「驚到唔識驚」，不禁疑問：「鄉黑本身喺元朗存在好複雜，但𠵱家喺我哋面前發生，咁樣打人，而好明顯同警察有默契，元朗仲點住落去？」

「當人哋劈你，唔通你劈返人就可以前進？如果唔係，點樣應對到，可以走到落去？」阿琳決定自己尋找答案，她和朋友自製當日元朗和上環衝突的時序、整理新界鄉黑脈絡，再告訴社會。每次整理，又要憶起噩夢，心力交瘁。但阿琳覺得有價值：「如果你心情唔好，唔想睇片，可以睇文字整理，嘗試睇到整個政治脈絡，可能會諗到點做。」

門外的標語直接表明立場，為支持反送中運動，店舖近月有三分一日子停業。經過7.21，阿琳直言會驚，但同時感受到周邊商戶的關懷，亦有思考日後可如何應對；再者，她相信即使是元朗鄉村，亦有不同的人，不一定全是鄉黑。

和理非促政府回應訴求

元朗7.21事件並非單一案例，近日將軍澳斬人事件、警員涉私刑毆打老翁，都令阿琳覺得「冇得唞」。社會變得昏暗，阿琳勉勵同路人勇敢面對：「越係黑暗，越要自己發光發熱，唔可以等待光。如果多啲人有光，點亮旁人有光，就可以用光呼吸住、走落去，總好過自己蓋熄自己把火，就由得呢度黑晒。」

另一商戶黃先生在元朗開業一年，他說這區本來十分熱鬧，但近一個月遊客數目已減少，生意亦受影響，相信與7.21事件有關。當晚事發時他已經離開店舖，得悉事件後感到驚訝：「好誇張，點解冇警察阻止？」

黃形容自己是和理非，擔心將來會發生同類事件。黃認為社會目前氣氛已變成撕裂和對立，他想對政府說：「五大訴求，缺一不可。因果由國，容港治己。」

相關新聞：遇襲少女：好彩捉住木棍自保

上一則
上一則
港鐵站對峙 示威者滅火筒退警

下一則
下一則
遇襲少女：好彩捉住木棍自保

港鐵站對峙 示威者滅火筒退警
遇襲少女：好彩捉住木棍自保
民間：完美演繹執法不公
警終認可實時看港鐵站CCTV
鐵路部隊無出動「因港鐵停駛」
愛沙尼亞前總統撐「香港之路」
觀塘、荃葵青遊行未獲批
催淚彈遺害 九旬翁哮喘惡化
九龍塘站舉牌 市民：毋忘7.21
大叔受虐案 子索CCTV：警拒寫落口供紙
醫生轟毀互信 促訂公院執勤守則
8.5被捕女：遭警圍毆 扯口罩噴椒
連儂牆傷者好轉 斬人疑兇今提堂
頌明苑管理處稱明晚交代
指fb提「黑警死全家」不當律政司擬阻見習律師執業
何君堯屢爆仇恨言論無除名
機管局疑清算 炒兩資深經理
百人幫襯撐良心小店
深圳行政拘留英領館職員
治安法乏監督 可隨意扣15日
日外相促京維持港自由
台逾百醫護聲討港警濫暴
筆架山現爭普選大直幡
教局倡教師避答社會問題
警指教唆謀殺 IT男踢保
官媒抹黑港司法勾連外國
外交部長信教外媒做新聞
美參院領袖：早晚全球助港抗北京
林鄭溝通平台全建制 被指「扮傾」
曾俊華拍片籲和解
陳文敏：監警會查警暴或遭覆核
加裝兩層鐵網 觀塘警署變「監獄」
7.21元朗恐襲零檢控千人聲討警黑勾結

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：